
\section*{Erklärung an Eides Statt}
\label{sec:disclaimer}
Hiermit versichere ich an Eides Statt, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig
und ohne die Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe.
Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus veröffentlichten oder nicht
veröffentlichten Schriften entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht. Die
Arbeit ist in gleicher oder ähnlicher Form oder auszugsweise im Rahmen einer
anderen Prüfung noch nicht vorgelegt worden.
\vspace{1cm}

Darmstadt, den 1. Dezember 2012

%\vfill

\section*{Danksagung\footnote{Acknowledgments in German}}
\label{sec:danksagung}
Als erstes möchte ich mich herzlich bei Prof.~Dr.~Jan~Bruinier für die Vergabe der Arbeit, die Einführung in das Thema und viele nützliche Hinweise und Ideen bedanken. Diese Arbeit fußt zu großen Teilen auf Arbeiten und Ideen von \mbox{Prof.~Bruinier}. An dieser Stelle möchte ich mich bei Dr.~Michael Bundschuh für seine Arbeiten im Bereich der Modulformen bedanken. Besonders seine Dissertation~\cite{Bundschuh2001} war mir sehr nützlich. Des weiteren durfte ich sehr fruchtbare Diskussionen mit Stephan Ehlen und Fabian Werner über die Abschätzungen der Darstellungsanzahlen in den Lemmata \ref{lem:N-lambda_p-DIV-detS} und \ref{lem:N-lambda-8} führen. Dadurch ließ sich das Ergebnis quantitativ verbessern.

Außerdem möchte ich mich bei meiner Familie für ihre Unterstützung während der Anfertigung dieser Arbeit bedanken. Speziell mein Vater Peter~Stammler war mir immer wieder ein Quell der Motivation. Besonderen Dank haben außerdem Antonia Reiß, Dominik Cañas, Karim Bourennani, Gabriel Manz, Sarah Dohmen, Johanna Schulz, Lutz Görgen, Pascale Lorenz und Doreen Dahle verdient. Sie haben mir viel Spaß und Freude in meiner freien Zeit bereitet.

\section*{About this document}
\label{sec:about-this-document}
\ifpdf The digital PDF version of this document contains in-document hyperlinks, which are colored blue, or green for references to the bibliography and magenta for external URLs. The hyperlinks in the table of contents are left black. \fi

Recent \LaTeX{} and Sage sources and a compiled PDF of this thesis can be obtained from \href{https://bitbucket.org}{\nolinkurl{Bitbucket.org}} at
\begin{center}
  \url{https://bitbucket.org/sstammler/diplom-thesis}
\end{center}
For questions, comments or suggestions please contact me at \href{mailto:stammler@cantab.net}{\nolinkurl{stammler@cantab.net}}.


\thispagestyle{plain}